日本讀賣新聞：中共是不能道歉的黨

日本與中國媒體，再掀罵戰！日本《讀賣新聞》駐中國總局長竹內誠一郎撰文指出，在武漢肺炎疫情中，讓他了解到中共「不道歉」的本質，並諷刺中共的統治是靠不會犯錯的「無謬神話」。一向充當中共言論打手的《環球時報》，隨即以社評狠批竹內，「看着西方老大美國的臉色寫稿子，在中日之間製造新的矛盾和衝突」。

竹內以「『不能道歉的黨』的作繭自縛」為題，在《讀賣新聞》的「世界觀點」專欄撰文指出，中國這次處理武漢肺炎疫情，讓他清楚地看到中共體制「不道歉」的本質。
他說，中共中央機關報《人民日報》7日花3頁大篇幅報道武漢肺炎疫情，詳述從去年底到今年3月底中國政府因應疫情、與世界衞生組織（WHO）等國際組織合作抗疫的情形。其中，報道雖然提及感染武漢肺炎病逝的武漢中心醫院眼科醫生李文亮，但未有交代李文亮去年底當吹哨人，公開疫情，差點被政府以造謠為由懲處一事。《人民日報》只記述：「當局取消懲處，向（李文亮）遺族道歉」。

竹內表示，習近平政府對疫情的處置，讓這次武漢肺炎疫情遭批是「人禍」，因為中共在疫情發生初期封鎖資訊、延遲呼籲民眾提防，導致國內外疫情擴大。更有中國政府相關人士透露，習政府認為李文亮的悲劇是「每個國家都可能會發生的小挫折」，企圖淡化此事。
他指出，中國的統治者不道歉並非傳統，中國歷代王朝發生疫病等災害，曾有皇帝發詔書向人民謝罪的慣例。從漢代以來的2000多年間，平均每8年就有一次，即使是天災，皇帝也會以天子的身分釐清責任。竹內表示，中共體制當然不是像古代王朝那樣受神託付、也不是經由選舉受人民信賴，支撐中共統治正當性是靠不會犯錯的統治「無謬神話」，如果認錯，很可能導致中共體制崩潰，所以中共對這點很敏感。
他說，歷經76天的封城，武漢終於在8日解封，習近平強調這是「充分彰顯打贏疫情防控人民戰爭的偉大力量」；但現實生活中，竹內在武漢的友人在電話另一端的說法卻是截然不同，這名友人說：「我們沒有甚麼勝利，重要的是記取教訓。」竹內最後語重心長的說，看到中國這種又將陷入無謬神話作繭自縛的姿態，他身為凝視中國的一員，覺得很悲哀。
有日本網民看了竹內這篇報道後，紛紛留言：「如果(中國)道歉的話，民族就會滅亡！」「如果認錯的話，體制就會崩潰。」「還真敢寫，別說會被驅逐出境，搞不好會變成冤獄被誣陷、逮捕！」「真擔心竹內會被關。」
《環球時報》昨日則以「讀賣新聞出息點，莫看着美國臉色說中國」為題發表社評，直斥竹內的文章「裝腔作勢」。社評謂：「竹內先生應該有更高的思想格局，把真實的中國抗疫寫給日本公眾，告訴整個西方，而不是罔顧事實，看着西方老大美國的臉色寫稿子，在中日之間製造新的矛盾和衝突。請多有一點作為日本人的精神和思維獨立，多有一點作為日本人的骨氣。」
綜合報道

百國聯軍

日豬好似開始覺醒

咪就係人哋有骨氣先寫得出呢篇文章

睇埋呢個節目

日本時事節目討論WHO譚德塞「係日內瓦既外交官都叫佢做非洲裔中國人」

邊方面 搞tiktok 女高中生比賽？

推

屌得好，不枉我長期支持

而家先發現？
從來中共唔會承認自己有錯，有錯都係別人的錯
香港政府亦都緊隨中共作風

中共係抗疫英雄全球救世主, 全世界人類欠中國一個道謝先岩

仲有星加坡
而家爆得咁勁就賴晒外勞

有D連登仔都一樣啦
台灣人血饅頭話唔道歉
越南猴子又話唔道歉（好彩g鋒道歉左，雖然篇文寫得都係唔好）
無論你有心定無意，講錯野要道歉呢D係基本家教禮貌黎
有D連登仔，好嘅日本人文化唔學
學芝麻仁唔認錯

如果你睇英文版係寫得幾好
中文比我地睇

中共代表之一

咁耐以來真係冇聽過一句道歉既說話

共產黨比人滅黨都唔會道歉

條頸硬過石頭

唔好以為左翼就係左膠
讀賣中間偏左㗎
邊忽膠

極權不嬲唔認得錯
因為日後施政就會比民眾因為之前既道歉去質疑
久而久之就慢慢由人民主導返

依加習豬頭想向外大講共產主義既好
不過最終一定不敵民主既思想
大眾決定總比一人話事好

散仔協會一早學到野

篇文唔係批評緊大陸咩？關西方國家咩事？
做咩此地無銀啊

朝日都出呢D文先叫覺醒

同黑警一樣，人地錯曬，自己永遠啱

你懂得的

共產黨千秋萬世， 管治一千年

道歉代表要下台

死一半人都係別國的錯啦， 傻仔

其實好多野一句唔好意思攪錯左就拆到彈
唔好為左面子攪到連同路人都唔gur
多d溝通，希望大家識做公關
唔好衰俾藍絲睇

當年8國聯軍根本正確 對任何國定家都係利多於弊

求幫推

#吾識咩係偽黃# 搵到一個偽黃，兄弟抬走佢 #meme

武漢加油.jpg

中國抵死
但不過講真 就算係咩國家爆出黎都好
呢個時候打死都唔會道歉
道歉=認錯
唔怕之後比人追數咩

Pish

所以要繼續追擊中国同WHO聯合隱瞞囉

黨媒一向都是看圖作文
有1%真實已經係值得睇既好文
而事實係99%文章都係廢話生成器既文章 連1%有用資訊都無

維尼真係昏君格，根本完全唔識外交，其實唔認虛報數字，淨係認源自武漢，天災嘅嘢冇人想，新病毒未完全掌握結果跟住啲人民傳出去都冇法，自己都係受害國，認少少低威冇人鋤得你入，美國想做你都大把左膠幫，依家一路死撐遲早得罪晒所全世界人民，各國奶共政府高層都未必敢保你。

反駁人地唔係回應人地論點論據
係屌埋d唔知乜春嘢

考試一定拎0 雞蛋

死要面嘅垃圾支共
永遠都係垃圾

大家都係姓竹內
呢條日本仔就連支那屎眼都奶埋

正路一出事就好扮慘
分分鐘連貿易戰都可以暫緩
而家咁樣返唔到轉頭
百國聯軍

零雞蛋，好耐無聽過呢個term

竹內亮（日語：竹内亮／たけうち りょう Takeuchi Ryō，1978年10月23日－），日籍紀錄片導演，出生於日本千葉縣，現居中國江蘇省南京市。

有人唔做去做狗

唔知點解突好想講

零雞蛋 同 零分

講零雞蛋有味道d

其實共產黨係一定唔可以認錯
睇返前蘇聯就知
呢啲威權統治就係有呢個問題
熱狗都唔可以批評黃洋達錯啦

前排先訪問大澤真幸，講全球人類共同體

零雞蛋呢個字真係好得意

環時d on9 即刻出黎柒，佢咁講咪即係讀賣講得岩，係唔會道歉

唔通就要睇住中国人既面子寫文章咩

如果係支那搵食 微博焗住出都可以理解既
特登翻牆去Twitter 屌翻自己本土人「歧視」都cls

支那人都係弱智的
點理解到矮化日本？

住得支那應該都轉左做狗分分鐘收緊錢出tweet

原來條撚樣YouTube 有channel
奶完支那屎眼仲要特登翻牆po

不會自省的民族

最明白中共的是日本人

你幾時會見過黑社會會道歉

神（天子）都會罪己
反而人（中共）就點都唔會錯

日本人而家先知

同世慰班仆街一樣收晒錢啦

都on9
點只共產黨
中國人都係啦

新聞時事節目keep 住會報
但佢地民眾好似唔點睇

反而呢幾日班支那狗係日本Twitter 搞事
結果被人圍炸

有冇link？去撚下狗先

我琴日貼過
個支那仔條tweet 9k7 cm 9成以上都係屌佢
有一堆直接叫佢快d 躝返支那

支那狗老屈日本電器公司「歧視」被日本網民圍剿 結果仍然死不認錯兼扮受害者

去踩多腳

唔睇就唔會有咁多政論節目啦
只不過睇果班老野唔會上網鳩嗡
上網鳩嗡果班唔睇姐
燒到埋身就出黎屌

攪到成個奧運冇左，唔屌撚死你咪算好

但道歉就會滅黨

中共是要面子的黨

竹內先生應該有更高的思想格局，把真實的中國抗疫寫給日本公眾，告訴整個西方，而不是罔顧事實，看着西方老大美國的臉色寫稿子，在中日之間製造新的矛盾和衝突。請多有一點作為日本人的精神和思維獨立，多有一點作為日本人的骨氣。

紅字為中国文章特有廢話, AR字數呃穚費
綠字為人身攻擊+稻草人
結論：曬左我兩分鐘睇

支那式發言係十句有九句都係廢話重有一句就係歪曲事實/spin focus

如果奧運今年搞得成，日本又係會奶

外國人總要親身體會下中國既荒謬先識醒覺

咪再咁叫人啦，除咗情緒發洩，一啲都幫唔到忙，仲可能挑起罵戰

平野鈴子San有睇post架，唔好咁對日本人好啲

共產黨真係好撚垃圾

條支那狗新tweet 話想re4 重製都被日本仔炸

罪律賓一鳩樣

冇咗奧運仲有咩可以輸

沒有愛心和真理嘅社會，
是要用種種惡行去維穩
一層蓋一層
但不穩就是不穩
點洗人腦都無用

相信黨呀 !

根本就係支那人劣根性
死要面唔肯認錯

倒不如…

retweet

左膠只係在野的左翼，左翼係從政的左膠

唔會啦啲口罩俾支那扣起晒仲唔醒咩
日本政府資助日本企業搬走支那啲廠返日本或者去東南亞
美國見到日本咁做都諗住跟隊
而家係睇歐洲班左膠同英國條奶共blowjob跟唔跟隊

而家先醒覺

百國聯軍 討伐支那

咁日本官方就二戰道歉未

呢層堅

湖北省省長咪道咗歉囉， 男人老狗喺電視聲淚俱下

其實都有關心我地既日本人
真係唔應該成日開地圖炮

有巴打分析過
大概意思係
一個政權係正統既話 就好似家庭入面唔會因為邊個大隻好打去分個係老豆咁
而如果一個政權得位不正呢 就好似黑社會咁 邊個有能力就邊個上 可以屌哂前任大佬全家咁

支那佢得位不正 係僭主政治黎 絕對唔認得錯 永遠要SHOW俾人睇佢幾好打 幾厲害 如果唔係支那就會分裂

巴打你肚餓啦

係架 不過鬼叫佢想搞香港台灣咩 咁好既機會 唔一直追佢都唔係人

做完衰野 轉身搵RACIST擋係面前以為過到關?

Push

所以支那「5000年歷史」根本笑話黎
到頭來都係每一百年不斷loop

1900年
慈禧主動宣戰

2020 年
小粉紅挑全世界

唔好叫人日豬得唔得

記憶中毛澤東道過一次歉，好似係向日本道歉話孔子思想害咗日本咁多年

好多連登仔最撚識波
唔講以為係日本人在港嘅forum
咁撚熟日本
日日日豚日豚咁叫人地
瘋狂以篇概全
就好似見到pizza有粒菠蘿仔就如獲至寶
周圍同人講 屌你老母成個pizza都係菠蘿 點撚食呀咁
用返論據講返得好少數親共商家 甚至係中國喺日本嘅公司奶共
佢地就會呀叻上身話我唔係現場 我見唔到 我唔清楚
整整下就成個連登大部分都話人係日豚
當有啲野真係擺係你面前冇得用呀叻法嘅時候
先開始話嘩日本人覺醒
係喇 最撚醒係你地啦夜晚都唔撚使訓
醒左幾十年 信心保證

我係日本人嘅話我就真係唔撚幫香港人
各大電視台直播 請專家分析
日本人搞遊行 嚟香港聲援
過左都冇一年就笑人日豚
當年nhk 去台灣特別報道太陽花
人地多謝日本到依家
連登仔？ 國際戰線？
收皮啦

我地整多啲meme炒熱仇中

「竹內先生應該有更高的思想格局，把真實的中國抗疫寫給日本公眾，告訴整個西方」

但係你支那作家出書講事實
俾你支那封殺喎

d支豬仲要書到未睇就文革批鬥佢判國喎

ok
中共武肺

中國人就係要自大先生存到
(反正死既窮既唔係自己就死)

笑 撚 到 仆 街

連登仔仲自大過清朝中共

國際戰線一定係靠日豬日豚日日咁屌出黎

全球圍攻pls

國際戰線都玩屌票你識條春咩

有班人專帶風向乜都屌
屌唔夠黃屌扮黃屌台仔屌韓國屌日本

香港警察都係學呢個黨

唔只中共係咁
D中國人都係咁
話佢做錯一樣野
明明認句錯就得
佢地永遠好撚多藉口
搬龍門,打草人,臭蟲論唔單只係5毛手段,
根本大部必中國人都係咁撚樣

A

pin上面ching okay?